<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alisson Patricio</title>
    <link>http://alisson.net/</link>
    <description>Recent content on Alisson Patricio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2016 20:13:40 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://alisson.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hábitos modernos nos impedem de realizarmos nossa função na natureza</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2016/11/22/h%C3%A1bitos-modernos-nos-impedem-de-realizarmos-nossa-fun%C3%A7%C3%A3o-na-natureza/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 20:13:40 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2016/11/22/h%C3%A1bitos-modernos-nos-impedem-de-realizarmos-nossa-fun%C3%A7%C3%A3o-na-natureza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fiz um pequeno video exemplificando como nossos atuais hábitos estão limitando nosso ser. Eu credito muito que se vivessemos de forma mais harmonica nosso alimento de qualidade já seria provido pela natureza, o que daria mais tempo pra criar e consequentemente o progresso da humanidade daria passos muito mais largos.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/DSDsStEHFhU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educação Fundamental</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2016/09/16/educa%C3%A7%C3%A3o-fundamental/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 21:33:15 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2016/09/16/educa%C3%A7%C3%A3o-fundamental/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;A maioria de nos passou pelo &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Ensino_fundamental&#34;&gt;ensino fundamental&lt;/a&gt; onde passamos pela alfabetização e termina aprendendo tanta teoria mas tanta teoria que muito pouca pratica, eu digo pratica de realmente vernos o resto de nossa vida melhorando junto com o aprendizado, mas é muito difícil ver resultado com o que aprendemos no ensino fundamental, bom pelo menos para a maioria.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;qual-é-a-educação-fundamental:e0c0674abacb22b39d5ee3246fb9d5ab&#34;&gt;Qual é a educação fundamental?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de tudo devemos entender o que somos e o que estamos fazendo na comunidade. Somos &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Homo_sapiens&#34;&gt;Humanos&lt;/a&gt;, da família &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Hominidae&#34;&gt;Hominidae&lt;/a&gt;. Uma breve descrição da nossa família, nossa origem:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Os hominídeos são omnívoros, mas a base da sua alimentação são &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Plantae&#34;&gt;vegetais&lt;/a&gt;. Uma outra característica é a complexidade do seu comportamento social, expressão facial e vocalização complexa. Todos constroem ninhos e exercem cuidados parentais durante um largo período; geralmente as fêmeas têm um único filhote em cada gestação.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Eu com minha experiencia como humano posso dizer que o meu habitat ideal é num ambiente quente o suficiente pra eu não precisar de artifícios pra esquentar o corpo, onde tenha vegetais abundantes e água doce e fresca.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-que-precisamos-para-viver:e0c0674abacb22b39d5ee3246fb9d5ab&#34;&gt;O que precisamos para viver?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma casa confortável e comida que mantem e cria saúde. Nossa educação fundamental deve ser como termos em uma casa confortável e comida boa. Um João de barro não precisa aprender contar pra fazer uma casa boa o suficiente pra ele, nos com toda essa inteligencia nem fazendo contas e contas conseguimos?&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;o-ensino-fundamental-deveria-começar-por:e0c0674abacb22b39d5ee3246fb9d5ab&#34;&gt;O ensino fundamental deveria começar por:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alfabetização&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como plantar o que você gosta de comer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como construir uma casa que você se vê morando&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Existe uma coisa na natureza que se chama &lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Simbiose&#34;&gt;Simbiose&lt;/a&gt; e é por ela que plantas e animais se mantem vivos, pela Simbiose é que uma arvore consegue crescer forte e gerar frutos deliciosos.
Nosso lugar na teia alimentar diz que precisamos de vegetais, e não importa onde esta na teia alimentar todo ser precisa pelo menos deixar com que sua fonte alimentar cresça e se multiplique para ter alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hábitos modernos como jogar o lixo orgânico no plastico e mandar pro lixão impede de sermos um dispersor de semente, coisa que seriamos facilmente sem esforço algum, só por causa desse fato já não temos tanta abundancia de alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simbiose com os materiais de construção da nossa casa, desde pedras ate com madeiras, todas tem papel fundamental no ecosistema e devemos trata-las com respeito, afinal sem elas não sobrevivemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Simbiose nos ensina harmonia. É fundamental sermos harmônicos com nossa casa e nosso corpo, quando conseguirmos isso então estará fácil ser harmônicos com outros humanos, outros animais e com toda a natureza.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equanimidade</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2016/08/30/equanimidade/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 16:34:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2016/08/30/equanimidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me perguntando o porque da existência de tudo, estamos fazendo o que? Porque tudo isso? Essa pergunta me gerou todo tipo de questionamento sobre minhas ações, o que é certo o que é errado? Certamente são pontos de vistas opostos, certo não existe sem o errado; São opostos da mesma coisa: julgamento; Assim como um imã e seu polo norte e polo sul, são opostos da mesma coisa, movimento de fótons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando jogamos uma pedra mirando num alvo ela vai ter um percurso preestabelecido pelas leis da física, não sai fazendo coisas diversas no caminho se não ir em direção ao alvo. Nesta cena temos 2 coisas, o jogador e o jogado; Nos somos a sua imagem e semelhança; O jogador e o jogado são a mesma coisa: consciência; Decidindo as nossas ações escolhemos pra onde vamos e assim vamos nos jogando pra direção que quisermos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E as analogias da natureza estão em toda a parte, já é de conhecimento que existem certas leis que governam o plano da existência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma analogia importante é sua atenção (sua consciência), esta onde onde? Pra criação ou consumo? A medida que a consciência se move mudamos o ponto de vista (a posição para observar a si mesma, nada existe se não ela); Sul, Norte? Jogador, Jogado? Certo, Errado? Consumo, Criação? Quanto mais você consume menos consegue criar. Como passamos o tempo? Pra onde nos jogamos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que deixamos pra gerações futuras é o nosso trabalho, é a mesma coisa em outras palavras; O que criamos vai ser consumido, e o que consumimos foi criado; Uma casa pra morar, uma refeição pra se alimentar; As plantas estão ai, o que plantamos alguém colhe, aquele que também é a nossa imagem semelhança; Se plantamos uma floresta produtível de acordo com as necessidades da comunidade temos uma independência incrível; Todo necessário já é provido;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O caminho do céu é estreito”, realmente não é fácil ter esse equilíbrio na vida e enxergar o mundo desta perspectiva. Quanto mais pra esquerda você ta menos a direita estará, quanto mais energia colocamos em movermos pelo espaço menos nos movemos pelo tempo. Pra conseguir se equilibrar nesse caminho estreito é um treino, amarre uma corda entre duas arvores e treine andar pela, bem possível que consiga se quiser, se ter fé!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O inferno é interior, ver o outro como um ser aparte, mas é irmão, é feito a nossa imagem e semelhança assim como os animais, as arvores, os fungos, o solo, as pedras, a aguá, o fogo, o ar; Você é o conjunto disso tudo, gostando ou não, sem o outro não há você, sem direita não há esquerda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O céu é aqui e agora.
Não precisamos morrer pra ver Deus.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx error_page with proxy and memcached</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2013/01/17/nginx-error_page-with-proxy-and-memcached/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 07:31:42 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2013/01/17/nginx-error_page-with-proxy-and-memcached/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Today I was trying to setup a custom error_page on my nginx server and I had some hard time trying to make it work so here&amp;rsquo;s what I&amp;rsquo;ve learned.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When serving static files or have the simplest upstream configuration I could just easily set &lt;em&gt;error_page&lt;/em&gt; and everything should work like its supposed to, like this:&lt;/p&gt;

&lt;script src=&#34;//gist.github.com/nossila/4557047.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;But when you make use of &lt;em&gt;error_page&lt;/em&gt; as a way to redirect requests to a upstream server it does not work like expected. It&amp;rsquo;s a common setup when you use memcached inside nginx to cache your pages like I do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That does not work because nginx does not use &lt;em&gt;error_page&lt;/em&gt; recursively by default. If the request comes from a &lt;em&gt;error_page&lt;/em&gt; (like 404 on my example), nginx ignores every other &lt;em&gt;error_page&lt;/em&gt; setting. So the only thing you should do is to set &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://wiki.nginx.org/HttpCoreModule#recursive_error_pages&#34;&gt;recursive_error_pages&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; on and everything works like a charm:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;script src=&#34;//gist.github.com/nossila/4557033.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail Building: Find out where your emails are stored</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2011/02/07/gmail-building-find-out-where-your-emails-are-stored/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 12:18:56 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2011/02/07/gmail-building-find-out-where-your-emails-are-stored/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gmail Building, where all of your emails are stored:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://alisson.net/images/posts/olds/21208668-5426058272_5563ab2fa2_z.jpg&#34; alt=&#34;Gmail Building&#34; title=&#34;Gmail Building&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first thing I noticed when looking through the window of the &lt;a href=&#34;http://deskmetrics.com/&#34;&gt;DeskMetrics&lt;/a&gt;&amp;rsquo; office is a building that looks exactly like the Gmail Logo. I couldn&amp;rsquo;t not share it with you guys.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So I have decided to blog</title>
      <link>http://alisson.net/blog/2011/01/05/so-i-have-decided-to-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 20:26:37 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://alisson.net/blog/2011/01/05/so-i-have-decided-to-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;And lets begin, I&amp;rsquo;ve decided to return to blogging, but this time I decided to blog only in English, so I can practice more my writing skills.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This blog is hosted on &lt;a href=&#34;http://posterous.com/&#34;&gt;Posterous&lt;/a&gt;. I thought about writing a simple blog using some language I don&amp;rsquo;t know much yet, but it would take some of my precious time from working on &lt;a href=&#34;http://deskmetrics.com/&#34;&gt;DeskMetrics&lt;/a&gt;. I thought about building it using Django and a simple blog app like django-articles, which I&amp;rsquo;ve done a thousand times already so, forget about it! Setting up WordPress on my domain? Not learning much too, so lets give &lt;a href=&#34;http://posterous.com/&#34;&gt;Posterous&lt;/a&gt; a shot and see if it&amp;rsquo;ll work for me. If not, I&amp;rsquo;ll probably try to build some thing from scratch.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>